胡官倡立法22條禁內地官干預港事務

特首參選人胡國興出席一個午餐會，他批評兩位參選人林鄭月娥和曾俊華至今仍未有政綱，「點解傳媒唔追住佢哋問，問吓佢哋政綱係咩，嗰陣時（我宣布參選）傳媒就追到我瘦，點解咁奇怪？」他又指，曾俊華是建制派的人，應由建制派選委支持他。

就林鄭發表中央不委任當選人一說，胡國興重申有關言論涉嫌違法，因林鄭發佈一些有關鍵性的誤導言論，阻礙其他候選人當選，被問到會否向廉署舉報林鄭，他指由於林鄭其後否認，加上暫未有實質證據，難以斷定她有否違法，他呼籲與會人士供出事實，若有事實，才會舉報，「我希望有去開會嘅傳媒朋友，可以據實講番出來，睇吓佢有冇涉嫌違反選舉（非法及舞弊）條例」。

胡國興又透露，他的提名票相信大部分來自泛民，只有少部分是建制選委，他之後回應傳媒時指，很多人屬意他做特首，但由於很多人未想現在公開表態，故只能憑平日與選委會面的反應判斷，相信自己有足夠提名。

對於鄉議局選委較傾向支持林，胡指：「如果嗰啲票唔係我，就唔會影響我。」他又指如果林鄭取足700多票提名，相信特首選舉已完結，因為其他人已難以入閘。

胡國興又提出為《基本法》第22條立法，禁止內地官員干預本港事務，他指做法一點也不難，立法後將由法庭裁決涉嫌違法的人。

立法完再釋法？

點解咁多年都冇人講？

原來有個22條

佢講咁多真野會唔會到最後票都唔夠入閘架...

胡官無人理

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。

中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。

*中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。

香港特別行政區可在北京設立辦事機構。

你覺得支那會守法

老千梗係講啲唔講啲

基本法最終解釋權及修改權在人大

垃圾泛民，話佢地係民建聯B隊係無錯架

唔講真係唔知

真係而家先知

有都冇用, 基本法解釋權係人大

但係班泛民寧願提名我都唔幫胡官
開口埋口提住雨革而家又撐我

岩啦 成撚日話為23條立法係憲政責任 唔立埋22條

講真，佢吹到咁大都係因為佢根本做唔成特首

由陪跑到而家完全自暴自棄

支那官會守信
夠話有普選啦

百分百陪跑

有好過沒囉，至少罵支那和港共時多條道理。

泛民不嬲都同保皇扯貓尾

嘩#love
雖然佢輸硬

得啦
依啲同棄選冇咩分別
根本就陪跑

我記得燒山早嗰排有喺最新蕭析講過

燒山好野

釋法大撚哂

中國政府點樣告？

同當年av仁一樣

不過都好可以當係迫下其他果幾位

試過做陪審，法官係胡國興，佢好smart，明明個犯個到1999咁，佢都聽得明，仲喺個犯嘅作供入面搵出矛盾再問返佢，個邏輯好清晰

仲有做法官咁耐，處事依法公正，一言一行都會有根有據，佢本身都有一套完善嘅理念嘅支持自己，佢做事每樣野都解到話，講得通

不過我地都冇得揀

所以都話 胡官係幾好 不過呢個大法官出手係高定低未知 因為佢好耐同圍村佬一齊出席活動 今日鄉

講到尾班牛屎佬咪又係一隻狗

都係聽中共話，叫佢做乜就做乜

支共一直都係違反緊基本法廿二條，只係咁多年都無人提，扮見唔到

人地一釋法你就玩完啦

第二十二條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。

中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。

*中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。

香港特別行政區可在北京設立辦事機構。

第二十三條
香港特別行政區應自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密的行為，禁止外國的政治性組織或團體在香港特別行政區進行政治活動，禁止香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。

如果冇理解錯誤，第22條係基本法的一部份，本身就係香港的法律；第23條只不過係香港政府有責任制定法律。

直頭要抄家，凍結及充公中聯辦所有在港資產

講真，4個後選人真係得胡官選得落手

基本法同法律係兩樣野黎

憲法明文規定都要立法？咁成本基本法係咪即係冇生效過？

憲法是用嚟規限政府權力，不是用來管人的

執法機關唔可以根據基本法去拉人

胡官構思
依家：基本法22條 > 冇相關法例 > 乜都做唔到，得個講
佢FF：基本法22條 > 立新法例 > 做野！

情況等同23條
基本法23條 > 冇相關法例（2017前 ）任由講獨組織做野

基本法已經係法律，係凌駕所有 common law cases and principles and all Hong Kong statutory laws

係憲法。
所有法律，包括普通法、習慣性、衡平法、附屬立法、條例都係依據基本法作為憲法去定。

所屬機關唔一定代表正虎
字裡內間冇提及可以告蚛蟈正虎 責任歸落相關機構

如果立法本身有民意授權嘅
咁人大要釋法就會比較困難
但問題係立法會同胡官都無晒哩樣嘢
而家立法都只不過係一條無權力嘅條款